{
    "question": "Saran terhadap korban gempa bumi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jadi, umpatan itu apasih? ganggu ewh",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1.pergi ke tanah lapang,<br>2.jika gempa terjadi dan belum sempat keluar maka,berlindung dibawah meja yang kuat.<br>semoga membantu ya..!",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "5-contoh-novel-dengan-tema-pendidikan-seperti-endensor-laskar-p-295",
            "question": "5 Contoh novel dengan tema pendidikan seperti (endensor, laskar pelangi, sang pemimpi)\u00a0 tapi selain itu ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.bungga cantk di balik salju<br>2.novel habiie dan ainun<br>3.negeri 5 negara<br>4.menghitung bintang<br>5.lucifer dan malaikat<br><br><br>semoga membantu:)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-carikan-saya-percakapan-2-orang-tentang-bencana-gunung-ber-404",
            "question": "tolong carikan saya percakapan 2 orang tentang bencana gunung berapi antara reporter dan pemuka masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Wawancara Penduduk Asli Tanah Karo <br>\u00a0reporter : selamat siang pak ,, saya reporter dari liputan 6 siang saya ingin tau keluh kesah rakyat tentang meletus nya gunung sinabung <br>bapak : keluh kesah nya anak2 tidak bisa sekolah kebutuhan pokok berkurang indah nya tanah karo su da lenyap <br>reporter\u00a0 : saya juga ingin bertanya lagi\u00a0 apakah gunung sinabung masih aktif <br>bapak : iya , masih aktif<br>reporter : apa yg di rindukan ank2 sini <br>bapak : anda bertanya pada anak nya sendiri <br>lalu si reporter tanyan kepada anak2 itu<br>anak2: kami rindu indah nya tanah karo ini , kami rindu sekolah dan rumah kami <br>reporter : baik lah iilah jawaban dari penduduk tanah karo , sekian dari berita kami ,, salam SCTV.<br></em></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-gempa-bumi-423",
            "question": "Contoh Teks Eksplanasi tentang Gempa Bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ernyataan umum : <br>Gempa bumi adalah getaran atau goncangan yang\n terjadi karena pergerakan lapisan batu bumi yang berasal dari dasar \natau bawah permukaan bumi. Peristiwa alam itu sering terjadi di daerah \nyang berada dekat dengan gunung berapi dan juga di daerah yang \ndikelilingi lautan luas.<br><br>Deretan penjelasan : <br>Gempa bumi \nterjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gunung yang \ndahsyat. Selain itu, gempa bumi terjadi begitu cepat dengan dampak yang \nbegitu hebat. Oleh karena itu, akibat yang ditimbulkan sangat luar \nbiasa. Getaran gempa bumi sangat kuat dan merambat ke segala arah \nsehingga dapat menghancurkan bangunan dan menimbulkan korban jiwa. \nBerdasarkan penyebab terjadinya, gempa bumi dapat dibgolongkan menjadi \ndua, yaitu gempa tektonik dan gempa vulkanik. Gempa tektonik terjadi \nkarena lapisan kerak bumi menjadi genting atau lunak sehingga mengalami \npergerakan. Teori \"Tektonik Plate\" berisi penjelasan bahwa bumi kita ini\n terdiri atas beberapa lapisan batuan. Sebagian besar daerah lapisan \nkerak ini akan hanyut dan mengapung di lapisan, seperti halnya salju. \nLapisan ini bergerak sangat perlahan sehingga terpecah-pecah dan \nbertabrakan satu dengan yang lainnya. Itulah sebabnya mengapa gempa bumi\n terjadi. Sementara itu, gempa bumi vulkanik terjadi karena adanya \nletusan gunung berapi yang sangat dahsyat. Gempa vulkanik ini lebih \njarang terjadi dibandingkan dengan gempa tektonik.<br><br>Interpretasi :<br>Gempa\n dapat terjadi kapan saja, tanpa mengenal musim. Meskipun demikian, \nkonsentrasi gempa cenderung terjadi di tempat-tempat tertentu saja, \nseperti pada batas Plat Pasifik. Tempat ini dikenal dengan lingkaran api\n karena banyaknya gunung berapi. </span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-cara-untuk-berdebat-tentang-sinetron-tv-824",
            "question": "Cara-cara untuk berdebat tentang Sinetron TV",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang penting tentunya temukan argumen yang pas mengenai sinetron tv yang dilihat dan alasanya yang digunakan harusnya rasional dan bersifat umum jadi tidak hanya dirasakan oleh seseorang saja.\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "DENGAN MENGETAHUI ISI DARI SINETRON ITU YANG BISA KITA AMBIL SISI KESEMPATAN UNTUK MELAKUKAN PERDEBATAN KEPADA SEORANG ARTIS ATAU AKTOR<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-204",
            "question": "Contoh teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika contoh nya tentang banjir gimana <br>Ciri-ciri Teks Eksplanasi:<br>\n1. Strukturnya terdiri atas: pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi.<br>\nPernyataan umum merupakan gambaran awal tentang apa yang disampaikan \ndengan pernyataan yang bersifat umum. Deretan penjelasan (eksplanasi) \nmerupakan inti penjelasan apa yang disampaikan. Sementara itu, \ninterpretasi yang berisi pandangan atau simpulan penulis bersifat \nopsional, boleh ada atau boleh juga tidak ada.<br>\n2. Memuat informasi berdasarkan fakta (faktual)<br>\n3. Faktualnya memuat informasi yang bersifat keilmuan (misal: sains).<br>Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tesk-bencana-alam-yang-strukturnya-menyerupai-tesk-ekspl-972",
            "question": "Tuliskan tesk bencana alam yang strukturnya menyerupai tesk eksplanasi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dapat\ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi\npermukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat\ndiartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di\npermukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat\nbahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh\ntingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<span><br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan\nmengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur\nsungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu\nkawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi\npantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu\ndapat kita bedakan menjadi daerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu\nyang biasanya terdapat di daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah\nsungai sempit dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur\nsungai banyak batu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan\naliran air sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif\nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang\ndominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah\nkaki pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan\nmelintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah\nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar\nalur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air\nmeningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam\nalur, tetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur\nsungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah\ndataran. Alur sungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang\nrelatif sangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok\nseperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur\nterdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap,\nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di\nkiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang menghasilkan dataran banjir.\nTerjadi erosi horizontal yang mengerosi endapan sungai itu sendiri yang\ndiendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari penjelasan di atas dapat disimpulkan\nbahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan\nmerendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya\nmelebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu\nmerendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan\nbawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan\ndampak lain dari terjadinya banjir.</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencegah-dan-memberantas-hama-dan-penyakit-tanaman-293",
            "question": "Cara mencegah dan memberantas hama dan penyakit tanaman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo mencegah: ada obatnya tpi g tau namanya..<br>klo mengatasi : di beri pestisida aja..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan penyemprot hama<br><br>beli di toko pasti ada<br>dan tergantung pada hama yang menyerang karna ada banyak variasi dari penyemprot itu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-kalimat-majemuk-bertingkat-304",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang kalimat majemuk bertingkat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalo ga salah, <span>kalimat yang\n hubungan antara unsur- unsurnya tidak sederajat</span>:)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat Majemuk bertingkat<span>\u00a0ialah kalimat yang terjadi dari beberapa kalimat tunggal yang kedudukanya tidak setara/ sederajat ,yakni yang satu menjadi bagian yang lain</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasiampkerangka-teks-tengtang-gempa-bumi-500",
            "question": "\u00a0contoh teks eksplanasi&amp;kerangka teks tengtang gempa bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pernyataan umum \nGempa bumi adalah getaran atau guncangan yang terjadi karena pergerakan lapisan batu bumi yng berasal dari dasae atau bawah permukaan bumi\nDeretan penjelas\nGempa bumi terjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gunung yang dahsyat. Selain itu gempa bumi terjadi begitu cepat dengn dampak yang begitu hebat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-intrinsik-dalam-novel-itu-apa-aja-sih-386",
            "question": "Unsur intrinsik dalam novel itu apa aja sih ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- tema,<br>- alur<br>- tokoh/penokohan<br>- latar<br>- amanat<br>- sudut pandang<br>- gaya bahasa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.tema<br>2.latar<br>3.watak<br>4.sudut pandang<br>5.tokoh<br>6.amanat<br>7.alur<br>semoga bermanfaat !",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}